<resources>
    <string name="app_name">MySubmissionApp</string>
    <string name="crypto_name">Nama Crypto</string>
    <string name="image_crypto_desc">Image Crypto</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="my_name">Rivan Albani Ray</string>
    <string name="my_email">rivanalbaniray88@gmail.com</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string-array name="data_name_crypto">
        <item>Bitcoin</item>
        <item>Ethereum</item>
        <item>BNB</item>
        <item>XRP</item>
        <item>Cardano</item>
        <item>Dogecoin</item>
        <item>Polygon</item>
        <item>Solana</item>
        <item>Polkadot</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description_crypto">
        <item>Bitcoin adalah cryptocurrency terdesentralisasi yang awalnya dijelaskan dalam whitepaper tahun 2008 oleh seseorang, atau sekelompok orang, menggunakan alias Satoshi Nakamoto . Ini diluncurkan segera setelah itu, pada Januari 2009. Bitcoin adalah mata uang online peer-to-peer, artinya semua transaksi terjadi secara langsung antara peserta jaringan yang setara dan independen, tanpa memerlukan perantara untuk mengizinkan atau memfasilitasi mereka. Bitcoin dibuat, menurut kata-kata Nakamoto sendiri, untuk memungkinkan “pembayaran online dikirim langsung dari satu pihak ke pihak lain tanpa melalui lembaga keuangan.”</item>
        <item>Ethereum adalah sistem blockchain sumber terbuka terdesentralisasi yang menampilkan cryptocurrencynya sendiri, Ether. ETH berfungsi sebagai platform untuk banyak mata uang kripto lainnya , serta untuk pelaksanaan kontrak pintar yang terdesentralisasi . Ethereum pertama kali dijelaskan dalam whitepaper tahun 2013 oleh Vitalik Buterin. Buterin, bersama dengan co-founder lainnya, mendapatkan pendanaan untuk proyek tersebut dalam penjualan publik online pada musim panas 2014. Tim proyek berhasil mengumpulkan $18,3 juta dalam bentuk Bitcoin, dan harga Ethereum dalam Penawaran Koin Perdana (ICO) adalah $ 0,311 , dengan lebih dari 60 juta Ether terjual. Mengambil harga Ethereum sekarang, ini menempatkan laba atas investasi (ROI) pada tingkat tahunan lebih dari 270%, pada dasarnya hampir empat kali lipat investasi Anda setiap tahun sejak musim panas 2014.</item>
        <item>Diluncurkan pada Juli 2017, Binance adalah bursa cryptocurrency terbesar secara global berdasarkan volume perdagangan harian. Binance bertujuan untuk membawa pertukaran cryptocurrency ke garis depan aktivitas keuangan secara global. Ide di balik nama Binance adalah untuk menunjukkan paradigma baru dalam keuangan global — Binary Finance, atau Binance. Selain sebagai pertukaran cryptocurrency terbesar secara global, Binance telah meluncurkan seluruh ekosistem fungsionalitas untuk penggunanya. Jaringan Binance mencakup proyek Binance Chain, Binance Smart Chain , Binance Academy, Trust Wallet, dan Riset, yang semuanya menggunakan kekuatan teknologi blockchain untuk menghadirkan keuangan era baru ke dunia. BNB merupakan bagian integral dari keberhasilan fungsi banyak sub-proyek Binance.</item>
        <item>Diluncurkan pada tahun 2021, XRP Ledger (XRPL) adalah teknologi sumber terbuka, tanpa izin, dan terdesentralisasi. Manfaat XRP Ledger termasuk biaya rendah ($0,0002 untuk bertransaksi), kecepatan (menyelesaikan transaksi dalam 3–5 detik), skalabilitas (1.500 transaksi per detik) dan atribut ramah lingkungan (karbon-netral dan hemat energi). XRP Ledger juga menampilkan pertukaran terdesentralisasi (DEX) pertama dan kemampuan tokenisasi khusus yang dibangun ke dalam protokol. Sejak 2012, Buku Besar XRP telah beroperasi dengan andal, setelah menutup 70 juta buku besar.</item>
        <item>Cardano adalah platform blockchain bukti saham yang mengatakan tujuannya adalah untuk memungkinkan "pembuat perubahan, inovator, dan visioner" membawa perubahan global yang positif. Untuk mempelajari lebih lanjut tentang proyek ini, lihat pembahasan mendalam kami tentang Cardano . Proyek sumber terbuka ini juga bertujuan untuk “mendistribusikan kembali kekuasaan dari struktur yang tidak dapat dipertanggungjawabkan kepada orang-orang yang terpinggirkan” — membantu menciptakan masyarakat yang lebih aman, transparan, dan adil. Cardano didirikan kembali pada tahun 2017, dan dinamai menurut polymath Italia abad ke-16 Gerolamo Cardano. Token ADA asli mengambil namanya dari ahli matematika abad ke-19 Ada Lovelace, yang secara luas dianggap sebagai pemrogram komputer pertama di dunia. Token ADA dirancang untuk memastikan bahwa pemilik dapat berpartisipasi dalam pengoperasian jaringan. Karena itu, mereka yang memegang mata uang kripto memiliki hak untuk memberikan suara pada setiap perubahan yang diusulkan pada perangkat lunak.</item>
        <item>Dogecoin (DOGE) didasarkan pada meme Internet "doge" yang populer dan menampilkan Shiba Inu di logonya. Mata uang digital sumber terbuka dibuat oleh Billy Markus dari Portland, Oregon dan Jackson Palmer dari Sydney, Australia, dan bercabang dari Litecoin pada Desember 2013. Pencipta Dogecoin membayangkannya sebagai mata uang kripto yang menyenangkan dan ringan yang akan memiliki daya tarik lebih besar. audiens inti Bitcoin, karena didasarkan pada meme anjing. CEO Tesla Elon Musk memposting beberapa tweet di media sosial bahwa Dogecoin adalah koin favoritnya.</item>
        <item>Polygon (sebelumnya Matic Network) adalah platform pertama yang terstruktur dengan baik dan mudah digunakan untuk penskalaan Ethereum dan pengembangan infrastruktur. Komponen intinya adalah Polygon SDK, kerangka kerja modular dan fleksibel yang mendukung pembuatan berbagai jenis aplikasi.</item>
        <item>Solana adalah proyek sumber terbuka yang sangat fungsional yang mengandalkan sifat tanpa izin teknologi blockchain untuk menyediakan solusi keuangan terdesentralisasi ( DeFi ). Sementara ide dan pengerjaan awal proyek dimulai pada tahun 2017, Solana secara resmi diluncurkan pada bulan Maret 2020 oleh Solana Foundation yang berkantor pusat di Jenewa, Swiss.</item>
        <item>Polkadot adalah protokol multichain sharded sumber terbuka yang menghubungkan dan mengamankan jaringan blockchain khusus, memfasilitasi transfer lintas rantai dari data atau jenis aset apa pun, bukan hanya token, sehingga memungkinkan blockchain dapat dioperasikan satu sama lain. Polkadot dirancang untuk memberikan landasan bagi internet blockchain yang terdesentralisasi, juga dikenal sebagai Web3.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo_crypto">
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/1.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/1027.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/1839.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/52.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/2010.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/74.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/3890.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/5426.png</item>
        <item>https://s2.coinmarketcap.com/static/img/coins/64x64/6636.png</item>
    </string-array>
</resources>